1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования
Экранирование - способ размещения внутри литерала символов окончания литерала, а также непечатаемых и специальных символов.